Google Play推出App試用功能 即玩免下載

Google Play暫時得6個Apps可以試用 。（網站截圖）

Google Play上有近300萬個App，簡介質素參差 ，用家下載後不時發現名不符實 。Google Play去年已預告正研發App試用功能「Instant App」，據Techcrunch報道，該功能終於開通 。

以往用家只能在下載App後才能了解該app的完整功能，新開設的「立即試用」按鈕，就可讓用戶免去下載的步驟 ，先試用App 。

用戶可在手機瀏覽此網址，列出提供試用功能的Apps名單。暫時有6個Apps有此功能，包括《紐約時報》旗下的填字遊戲App、媒體App Buzzfeed、旅遊訂購App Skyscanner等。

TOPick編輯有試用過部分的App，因應載入介面需時，所需時間或與下載差不多，但免去下載App的數據流量及減少內存損耗仍是好消息，相信日後更多App增設試用功能後，對用戶會有幫助 。

Google指出，現時Google Play每月新App下載數已超過80億次，每月活躍用戶達10億人。